<?xml version="1.0" encoding='UTF-8' ?>
<news>
  <item id="1">
    <title>5 способов обезопасить компьютер в общественных сетях Wi-Fi</title>
    <preview>Вчера телеканал «Москва 24» сообщил, что с 1 сентября в московском метро появится беспроводной Wi-Fi. По словам начальника московского метрополитена Ивана Беседина, за этот подряд взялась красноярская компания «Максима Телеком». На первом этапе бесплатный Интернет появится только в поездах, курсирующих на Каховской линии. Скорость доступа при этом, по словам Беседина, будет порядка 50 мегабит в секунду.</preview>
    <date>24.08.2013</date>
  </item>

  <item id="2">
    <title>Блогер описал процессор из нового iPhone</title>
    <preview>Репортер американского телеканала Fox News Channel Клейтон Моррис (Clayton Morris) в личном твиттере заявил, что ему известны характеристики процессора из iPhone 5S — смартфона, который, как ожидается, в сентябре представит компания Apple. Моррис написал, что процессор из нового iPhone получит название A7 и будет работать на 31 процент быстрее, чем A6 — чип из смартфона iPhone 5, вышедшего в 2012…</preview>
    <date>24.08.2013</date>
  </item>
  
  <item id="3">
    <title>Американские физики создали сверхточные атомные часы</title>
    <preview>Группа ученых из Национального института стандартов США разработала часы на основе атомов иттербия. Механизм по своей точности в десять раз превосходят все существующие в мире аналоги. Как пишет «Лента.Ру», описание часов дается в журнале Science и пресс-релизе самого института, а о работе устройства можно вкратце прочитать на сайте New Scientist.</preview>
    <date>24.08.2013</date>
  </item>
  
  <item id="4">
    <title>Астрономы открыли розовую планету загадочного происхождения</title>
    <preview>«Субару», 8,2-метровый наземный оптический телескоп, который принадлежит японской Национальной Астрономической Обсерватории и находится на Гаваях, помог исследователям открыть розовую планету, происхождение которой они пока затрудняются объяснить. Экзопланета, получившая название GJ 504b, занимает место в созвездии Девы. Она вращается вокруг яркой огненной звезды, напоминающей наше светило.</preview>
    <date>24.08.2013</date>
  </item>
  
  <item id="5">
    <title>На поверхности спутника Юпитера произошло крупнейшее извержение</title>
    <preview>Астрономы сообщили о крупнейшем вулканическом извержении на спутнике Юпитера Ио. При помощи наземного телескопа «Кек 2» в обсерватории Мауна-Кеа на Гавайских островах исследователи обнаружили залившие 31 квадратный километр поверхности Ио лавовые потоки. Подробности со ссылкой на астронома NASA Эшли Дэвиса приводит New Scientist.</preview>
    <date>21.08.2013</date>
  </item>
  
</news>