<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<page>
<title>5 способов обезопасить компьютер в общественных сетях Wi-Fi</title>
<date>24.08.2013</date>
<text>
Вчера телеканал «Москва 24» сообщил, что с 1 сентября в московском метро появится беспроводной Wi-Fi. По словам начальника московского метрополитена Ивана Беседина, за этот подряд взялась красноярская компания «Максима Телеком». На первом этапе бесплатный Интернет появится только в поездах, курсирующих на Каховской линии. Скорость доступа при этом, по словам Беседина, будет порядка 50 мегабит в секунду.
безопасность в общественных Wi-Fi сетях

Публичные открытые сети, особенно в таких местах, где люди вынужденно проводят по нескольку часов – это безусловное благо. Однако есть у них и «темная сторона» – к примеру, никто не знает, у кого остаются логи пребывания в них того или иного пользователя, и какая информация на человека сохраняется для дальнейшего использования третьими лицами. Опять же, недавние случаи массового распространения троянов через сети Wi-Fi показывают, что они крайне небезопасны. Тем не менее, существует ряд способов индивидуальной защиты при подключении к общественным сетям Wi-Fi с целью выхода в Интернет. И мы сейчас вам расскажем об этих способах.

1. Настройки компьютерной сети

Рассмотрим ситуацию, что в Интернет надо выйти не со смартфона или планшета, а с полноценного ноутбука. Тут крайне важно правильно настроить брандмауэр или хотя бы установить его и запустить в режиме обучения. В случае отсутствия специализированного ПО такого рода можно воспользоваться файерволом, встроенным прямо в операционную систему Windows. Получить доступ к его настройкам можно через меню «Панель управления». Запуск брандмауэра снизит риск проникновения злоумышленников на компьютер пользователя.

2. Отключение общего доступа ко всему

Общий доступ к любым файлам или функциям ноутбука в открытой беспроводной сети для хакера, желающего поживиться чем-нибудь интересным, сродни красной тряпке для быка. Не нужно давать компьютерному преступнику полный доступ к вашей информации, поэтому общий доступ обязательно следует выключить.
безопасность в общественных Wi-Fi сетях

Настраивается общий доступ, опять же, в «Панели управления». Обязательно следует отключить опцию сетевого обнаружения, и тогда ваш компьютер останется невидимым для других пользователей. В альтернативных операционных системах тоже есть возможность тонкого конфигурирования параметров общего доступа, будь то дистрибутивы на базе ядра Linux или же «яблочная» Mac OS.

3. Настройка браузера

Специалисты в области компьютерной безопасности рекомендуют провести глубокую настройку параметров безопасности используемого веб-обозревателя. Каждый современный браузер позволяет это сделать, но лучше сразу отказаться от идеи использования Internet Explorer. Как бы ни хвалила его сама Microsoft, являющаяся его разработчиком, IE как был, так и остается самым уязвимым браузером среди всех распространенных. Настоятельно рекомендуем обратить внимание на протокол HTTPS, который обеспечивает безопасное соединение с любыми ресурсами Всемирной Паутины. Многие известные проекты, такие как Facebook, Google, Twitter и иже с ними уже перешли на его использование. Все это касается не только Windows-пользователей, но и тех, кто работает в альтернативных операционных системах.

4. Использование VPN-соединения

Далеко не все сайты позволяют подключаться к ним с использованием протокола SSL или Secure Socket Layer, обеспечивающим безопасную передачу данных. Отсутствие шифрования позволяет плохим парням перехватывать все пакеты и быть в курсе обо всем, что пользователь делает в Сети. Поэтому использование VPN для подключения к открытым Wi-Fi сетям – это отличный выход из положения. VPN – это Virtual Private Network или виртуальная частная сеть, доступ к которой весьма трудно получить извне. Фактически, это отличный способ защититься от чрезмерно любопытных третьих лиц и лишить их удовольствия тайно наблюдать за действиями пользователя.
безопасность в общественных Wi-Fi сетях

Сервисов, обеспечивающих VPN-подключение к сетям Wi-Fi очень много, но большинство из них предлагают свои услуги за определенную плату. В частности, проект ProXPN, рассчитанный на пользователей Windows и Mac OS,  предоставляет VPN-сервис бесплатно, но с серьезным ограничением скорости – 300 Кбит/с. Отключение этого ограничения обойдется в 7 долларов в месяц, и в эту цену входит несколько дополнительных возможностей. ProXPN пригодится и владельцам смартфонов и планшетов, так что это универсальный сервис такого рода. Отметим, что этим проектом выбор не ограничивается, и каждый пользователь может подобрать тот VPN-сервис, который ему по душе. И кстати, следить за каждым из нас могут не только скучающие хакеры, но и спецслужбы, которые всегда рады уличить человека в якобы противозаконной интернет-деятельности. История со Сноуденом – яркий тому пример.

5. Обновление программного обеспечения

Установка файервола даст защиту от взлома и проникновения, но от вирусов он точно не спасет, поэтому без антивируса уже не обойтись. Однако одна его установка делу не поможет, поэтому абсолютно все специалисты рекомендуют обновлять антивирусные базы. По беспроводным сетям Wi-Fi всегда можно подцепить какую-нибудь заразу, или же, если она уже давно сидит в компьютере, то ей не составит труда в фоновом режиме «слить» нужную информацию на сторонний сервис.

Еще раз напомним: абсолютно идеальной защиты от хакеров и вредоносного программного обеспечения не существует, но это не значит, что можно пренебрегать приведенными правилами безопасности, ведь чем лучше компьютер защищен, тем меньше шансов на успешный его взлом или атаку вирусов. Ну и не забывайте заходить на Мобайлдевас, чтобы быть в курсе последних новостей из мира безопасности. К примеру, недавно на хакерской конференции Defcon были вскрыты очень интересные и масштабные уязвимости, как аппаратные, так и софтверные.

</text>
</page>


